<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="24"><page Index="1"><![CDATA[TATA IBADAH

                           ”YESUS BERSAMA KITA”

                                Natal Kedua – 25 Desember 2024


        PERSIAPAN
         •  Lonceng dibunyikan 1x, para pelayan ibadah menyiapkan diri
            dengan berdoa di ruang konsistori.
         •  Pembacaan warta lisan.
         •  Saat hening, lonceng 3x

        PRELUDE

        (Narator 1 (N1) dan Narator 2 (N2) merupakan 2 orang yang berasal dari generasi yang berbeda;
        misalnya N1 adalah anak, N2 adalah oma/opa)

        N1        Selamat Natal, (menyapa N2)
        N2        Selamat Natal, (menyapa N1)
        N1 + N2  Selamat Natal, semua!


                           (memberi kesempatan umat untuk memberi respon)

        N2        Wah, kamu ceria sekali hari ini.
        N1        Iya, dong, pastinya.

                  Karena kita ada di sini bersama keluarga dan teman-teman semua!
        N2        o, iya, iya.
                  Kita ’kan mau beribadah intergenerasi ya, hari ini.
                  Supaya lebih semangat, kita nyanyi dulu yuk?
        N1        Boleh, boleh!
                  Mari kita berdiri dan menyanyikan:
        N1 + N2  Hai Dunia Gembiralah!








        1 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="2"><![CDATA[NYANYIAN                                                     (Berdiri)
              KJ 119: 1,2,4 - Hai Dunia Gembiralah
              Syair: Joy to the World, Isaac Watts, 1719, Terjemahan: Yamuger/Pan. Lit. K. A. J., 1980, Lagu:
              Lowell Mason (1792 – 1872) pada tema G. F. Handel, 1742

























              2.  Hai dunia, elukanlah Rajamu, Penebus!
                 Hai bumi, laut, gunung lembah, bersoraklah terus,
                 Bersoraklah terus, bersorak-soraklah terus!


              4.  Dialah Raja semesta, besar dan mulia.

                 Masyhurkanlah, hai dunia, besar anug'rahNya,
                 Besar anug'rahNya, besar besar anug'rahNya.

                                       BERHIMPUN

        AJAKAN BERIBADAH
        N2        Apakah kamu sudah siap untuk beribadah bersama-sama?
        N1        Siap, dong!  Bagaimana dengan semua yang hadir di sini?

                          (memberi kesempatan untuk umat memberikan respons)
        N2        Mari dengan sukacita,
                  kita sambut Yesus, Sang Raja Damai yang telah hadir di dunia!


        2 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="3"><![CDATA[PROSESI                                                         (Berdiri)

              NKB 67:1-4 - Pada Hari Natal
              Syair: Noel Nouvelet; Nyanyian Natal Perancis, Terjemahan: H. A. Pandopo, Lagu: Tradisional Perancis
























                 2.  Kata sang malaikat, “Jangan terkejut!
                     Cari dalam kandang, bayi yang lembut.

                     Dia Tuhanmu yang patut ‘Kau sembah.”
                     Pada Hari Natal, mari, nyanyilah!

                 3.  Orang Majus ikut bintang cemerlang,
                     datang dari jauh ke kota Betlehem.
                     Mur, kemenyan dan emas hadiahnya.
                     Pada Hari Natal, mari, nyanyilah!

                 4.  Lihat Jurus’lamat, Yesus Penebus!
                     Ia mengungkapkan rah’sia kudus,
                     rela berkurban demi manusia.

                     Pada Hari Natal, mari, nyanyilah!








        3 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="4"><![CDATA[VOTUM
        PF        : Pertolongan kita adalah dalam nama Tuhan,
                    yang menjadikan langit dan bumi.
        Umat      : (menyanyikan) Amin
                  do = d         4 ketuk






                  Melodi: Christyan Adi Pamungkas 2019

        SALAM
        PF        : Damai Natal beserta kita!

        Umat      : (menyanyikan Refrein KJ 122 ”Anak yang Dijanji” – 2x)
                    Syair dan lagu: Nande Rohani Bangun, 1978















        KIDUNG NATAL                                              (Berdiri)
        N 1       Selain kita, ada lagi gak, sih,
                  yang bersukacita karena Yesus lahir di dunia?
        N 2       Ada, dong.
                  Hewan-hewan juga ikut mencari Sang Bayi di palungan.













        4 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="5"><![CDATA[NYANYIAN
        (anak-anak yang memakai atribut / kostum hewan-hewan, menari di segmen Puji-pujian Natal. Ketika narator
        bicara, disarankan musik pengiring tetap ada, dengan lebih lembut. Bagian ini disesuaikan dengan kondisi gereja
        masing-masing)
              PKJ 69:1-2 - Rombongan Hewan Mencari Bayi
              Syair dan lagu: Alfred Simanjuntak, 1997


















































        N1     Wah, ada hewan-hewan ikut mencari bayi Yesus!
        N2     Gak cuma hewan-hewan, lho, yang mendengar kabar tentang bayi Yesus.
        N1     Oh, iya. Aku tahu! Ada juga yang mendengar berita dari para malaikat!



        5 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="6"><![CDATA[NYANYIAN
              PKJ 72:1-3 – Siapa Gerangan Sang Raja  (Arnoldus Isaak Apituley 1998)

























































        6 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="7"><![CDATA[N2        Bayi Yesus memang terlihat kecil dan lemah, ya.
                  Tapi ternyata hadir di dunia untuk menghadirkan sukacita dan damai.
        N1        o, iya, iya.
                  Aku jadi mau bercerita ke semua orang tentang Yesus yang lahir.
        N2        Wah, bagus!
                  Kabar sukacita ini memang tidak untuk disimpan sendiri.
                  Kita harus terus memberitakannya bagi dunia!
        NYANYIAN

              KJ 101:1-3 – Alam Raya Berkumandang
              Syair: Les anges dans nos campagnes/Angels We Have Heard on High, Nyanyian Natal Prancis
              abad ke-18, Terjemahan: Yamuger/Pan. Lit. K. A. J., 1980, Lagu: Prancis abad ke-18.


























              2.    Hai gembala, kar’na apa sambutan ini menggegar?
                    Bagi Maharaja siapa sorak sorgawi terdengar?
                    Glo… ria, in excelsis Deo! Glo… ria, in excelsis Deo!

              3.    Sudah lahir Jurus’lamat itu berita lagunya.
                    Puji dan syukur dan hormat dipersembahkan padaNya.
                    Glo… ria, in excelsis Deo! Glo… ria, in excelsis Deo!




        7 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="8"><![CDATA[PELAYANAN FIRMAN

        DOA EPIKLESE                                                (Duduk)


        BACAAN PERTAMA
        Lektor    : Bacaan pertama dari Yesaya 52:7-10
                    (lektor membacakan Yesaya 52:7-10)
                    Demikianlah sabda Tuhan!
        Umat      : Syukur kepada Allah!

        ANTAR BACAAN

              Mazmur 98
              Syair: Juswantori Ichwan, menurut Mazmur 98. Melodi:  Juswantori Ichwan






































        8 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="9"><![CDATA[Bait
































































        9 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="10"><![CDATA[BACAAN KEDUA
        Lektor    : Bacaan kedua dari surat Ibrani 1:1-12
                    (lektor membacakan Ibrani 1:1-12)
                    Demikianlah sabda Tuhan!
        Umat      : Syukur kepada Allah!

        BACAAN INJIL                                                 (Berdiri)
        PF        : Injil Tuhan kita Yesus Kristus menurut Yohahes 1:1-14

                    Demikianlah Injil Yesus Kristus. Berbahagialah mereka yang
                    mendengarkan Firman Allah dan yang memeliharanya.
        Umat      : (menyanyikan) Haleluya















                  Melodi: Heidi Kabul

        KHOTBAH                                                      (Duduk)
        Yesus Bersama Kita


        NYANYIAN
              Raja Damai Lahir
              Syair: Aria Prass, Arliyanus Larosa, Erika Trisnadi, Gabriela Nathania.
              Melodi: Aria Prass 2024. Partitur lengkap: bit.ly/NyanyianTemaMRN24











        10 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="11"><![CDATA[BAIT 1-3 (1-C)






























































        11 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="12"><![CDATA[SAAT HENING
        Dilakukan tanpa ada suara apapun

        DOA SYAFAAT                                                 (Duduk)
        PF memimpin Doa Syafaat

                             PELAYANAN PERSEMBAHAN


        PENGANTAR PERSEMBAHAN
        Penatua  : Sukacita atas kehadiran Sang Juruselamat telah kita rasakan.
                    Kini nyatakanlah ungkapan syukur, melalui persembahan Natal yang
                    kita berikan. Firman Tuhan dalam  Ibrani 13 : 16 mengatakan,
                     “Janganlah  kamu  lalai  untuk  berbuat  baik  dan  memberi  bantuan,
                     sebab kurban-kurban yang demikianlah yang berkenan kepada Allah.”

                  Marilah kita mempersembahkan yang terbaik bagi Dia, Sang Raja Damai
                  yang telah lahir.

                  (Pengantar persembahan dapat ditambahkan dengan petunjuk kepada umat untuk
                  memberikan persembahannya sesuai dengan kebutuhan masing-masing jemaat)

































        12 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="13"><![CDATA[NYANYIAN
              KJ 123:1,3,4 – Slamat-Slamat Datang
              Syair: Nu zijt wellekome, Nyanyian Natal Belanda/Jerman abad pertengahan,
              Terjemahan: Yamuger/Pan. Lit. K. A. J., 1980, Lagu: Eropa +/- 1000, Jerman abad ke-14,
              Belanda, 1627





























                 3.  Nyanyian malaikat nyaring bergema;
                    gembala mendengarnya di Efrata:
                    “Kristus sudah lahir, hai percaya kabarku!
                    Dalam kandang domba kau dapat bertemu.”
                    Salam, salam!
                                                                               (Berdiri)

                 4.  Datang orang Majus ikut bintangNya,
                    membawa pemberian dan menyembah.
                    Yang dipersembahkan: kemenyan, emas dan mur;
                    Pada Jurus'lamat mereka bersyukur.
                    Salam, salam!





        13 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="14"><![CDATA[DOA PERSEMBAHAN
        Penatua  : Mari kita berdoa (jeda sejenak)
                    Dalam ibadah Natal ini,
                    Kami bersukacita atas kehadiran Sang Raja Damai.
                    Ajarilah kami untuk terus menghadirkan damai
                    bagi sesama kami.
                    Saat ini kami membawa persembahan,
                    sebagai wujud syukur atas anugerah-Mu.

                    Terimalah ya Bapa.
                    Di dalam nama Tuhan Yesus kami berdoa.
        Umat      : Amin.




                       SAKRAMEN PERJAMUAN KUDUS


        PENGANTAR                                                  (DUDUK)

        PF        Saat ini kita bersama-sama merayakan perjamuan kudus, karena
                  Tuhan  Yesus  Kristus  sendirilah  yang  menetapkan  dan
                  mengundang  kita  untuk  melakukannya.  Perjamuan  Kudus  ini
                  diperuntukan bagi Saudara-saudara yang telah dibaptiskan dan
                  mengaku percaya, serta tidak berada di bawah Penggembalaan
                  khusus. Kami juga dengan penuh sukacita menyambut Saudara-
                  saudara yang berasal dari gereja lain yang bersedia dan siap untuk
                  merayakan perjamuan kudus bersama  dengan kami di sini saat
                  ini.
                  Agar perjamuan kudus ini sungguh-sungguh menjadi berkat bagi
                  kita,  selayaknyalah  kita  memeriksa  diri  kita  masing-masing  di
                  hadapan Tuhan. Apakah kita hidup dalam damai dengan Allah?
                  Apakah kita hidup dalam damai dengan sesama kita:  dengan istri
                  atau  suami,  dengan  orang  tua  atau  anak,  dengan  Saudara-
                  saudara, dengan teman dan tetangga, dan dengan siapa pun yang
                  kita jumpai dalam kehidupan kita?

        14 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="15"><![CDATA[Di dalam ketidaksempurnaan kita, kita percaya Allah menyucikan
                  kita dari segala dosa kita, membarui hidup kita, memampukan kita
                  untuk  mempersaksikan  kasih  Kristus  melalui  hidup  kita,  dan
                  melayakkan kita untuk merayakan perjamuan kudus saat ini.

                                PENGARAHAN HATI

        PF    Marilah kita mengarahkan hati kepada Tuhan
        U     Kami mengarahkan hati kepada Tuhan.
        PF    Marilah kita bersyukur kepada Tuhan, Allah kita.
        U     Sungguh layak bersyukur kepada-Nya.

        DOA SYUKUR
        PF    Setiap hari kami menikmati berkat-Mu yang melimpah ya Tuhan,
              tak pernah dibiarkan kami kekurangan,
              syukur kami panjatkan atas kehidupan yang telah Engkau hadirkan,
              syukur atas segala kebaikan-Mu,
              syukur juga atas undangan di sekitar meja Perjamuan Tuhan.
        U     Amin.

                   PREFASI DAN SANCTUS-BENEDICTUS

        PF    Ya Allah yang kudus, kami bersyukur kepada-Mu, sebab Engkau
              Pencipta alam semesta, yang memeliharanya dengan penuh kasih
              sayang. Kami bersyukur karena anak-Mu Yesus Kristus, yang menjadi
              Jalan, Kebenaran, dan Hidup bagi kami. Kami bersukur karena Roh
              Kudus yang Engkau kirimkan untuk mengajar dan menghibur kami
              dalam kehidupan di bumi ini.
              Kemuliaan-Mu kami agungkan,
              Dalam paduan suara bersama para malaikat
              yang tak henti-hentinya menyanyi:









        15 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="16"><![CDATA[NYANYIAN UMAT
            Umat       (menyanyikan) Kudus, Kudus, Kuduslah
            do = d     4 ketuk






























                      PENETAPAN PERJAMUAN KUDUS

        PF        Kita bersyukur karena Bapa Yang Mahakudus senantiasa
                  menyertai kita, dan Kristus mengundang kita untuk mengambil
                  bagian dalam perjamuan kudus ini. Kita yakin bahwa Roh Kudus
                  telah dicurahkan atas kita, sehingga dengan iman, kita
                  mengalami kehadiran Kristus bersama kita di sini.

                  Kristus, yang pada malam waktu Ia diserahkan, mengambil roti
                  dan sesudah itu Ia mengucapkan syukur atasnya. Ia memecah-
                  mecahkannya dan berkata, “Inilah Tubuh-Ku yang diserahkan
                  bagi kamu; perbuatlah ini menjadi peringatan akan Aku!”






        16 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="17"><![CDATA[Kristus, yang juga mengambil cawan, sesudah makan, lalu
                  berkata, “Cawan ini adalah perjanjian baru yang dimeteraikan
                  oleh darah-Ku. Perbuatlah ini, setiap kali kamu meminumnya,
                  menjadi peringatan akan Aku”.
        U         Kematian Kristus kita wartakan!
                  Kebangkitan Kristus kita rayakan!
                  Kedatangan Kristus kita nantikan!

                          PERINGATAN AKAN KRISTUS

        PF        Pada saat ini kita hadir dalam peristiwa karya kasih Allah yang
                  menyelamatkan dunia: kelahiran dan kehidupan Kristus, Anak-
                  Nya, di antara manusia, pembaptisan-Nya, perjamuan malam
                  terakhir bersama murid-murid-Nya, kematian-Nya. Kita
                  memberitakan kebangkitan Kristus dan kenaikan-Nya ke Surga
                  dalam kemuliaan, di mana Ia berdoa bagi dunia. Kita merindukan
                  kedatangan Kristus kembali pada akhir zaman untuk
                  menggenapi segala sesuatu.

                  Maka sebagai persekutuan yang dipersatukan dengan dan dalam
                  Kristus, kita mengingat pengurbanan Kristus yang
                  menyelamatkan, yang dikaruniakan kepada umat manusia di
                  semua tempat.
        U         Terpujilah Kristus!
        PF        Ketika kita mengambil bagian dalam perjamuan kudus ini, Roh
                  Kudus menolong kita sehingga kita dipersatukan dalam Kristus
                  menjadi satu tubuh dan satu roh, dan menjadi persembahan
                  yang hidup bagi Allah.
        U         Terpujilah Roh Kudus!

        PF        Melalui Kristus, dengan Kristus, dalam Kristus, semua hormat dan
                  kemuliaan bagi Allah Bapa, dalam persekutuan dengan Roh
                  Kudus, sekarang dan selama-lamanya.
        U         Terpujilah Bapa, Anak, dan Roh Kudus!




        17 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="18"><![CDATA[DOA BAPA KAMI


















































        SALAM DAMAI                                                (BERDIRI)

        PF        Tuhan telah mengampuni dan mempersatukan kita. Oleh karena
                  itu marilah kita hidup dalam damai dan pengampunan.
                  Damai Tuhan besertamu!
        U         Dan besertamu juga!

                 (Umat saling berjabatan tangan sambil menyanyikan “Salam Damai”)



        18 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="19"><![CDATA[PEMECAHAN & PEMBAGIAN ROTI                                 (DUDUK)
        PF    (Sambil memecah-mecahkan roti)
              Roti yang dipecahkan ini adalah tanda persekutuan kita dengan
              tubuh Kristus.
        PF    Ambillah! (Roti diedarkan)
        PF    Ingat dan percayalah, bahwa tubuh Tuhan kita, Yesus Kristus telah
              diserahkan bagi keselamatan dunia! Makanlah!

                               (Umat memakan roti secara bersama)

               PENUANGAN & PEMBAGIAN AIR ANGGUR

        PF    (Sambil menuangkan air anggur ke cawan lalu mengangkat cawan)
              Cawan minuman syukur ini adalah tanda persekutuan kita dengan
              darah Kristus.
        PF    Ambillah! (Air anggur diedarkan)
        PF    Ingat dan percayalah, bahwa darah Tuhan kita, Yesus Kristus telah
              dicurahkan bagi keselamatan dunia! Minumlah!

                            (Umat meminum air anggur secara bersama)
        UNGKAPAN SYUKUR                                            (BERDIRI)

        PF    TUHAN itu pengasih dan penyayang,
        U     panjang sabar dan besar kasih setia-Nya.
        PF    TUHAN itu baik kepada semua orang,
        U     dan penuh rahmat terhadap segala yang dijadikan-Nya.
        PF    Segala yang Kaujadikan itu akan bersyukur kepada-Mu, ya TUHAN,
        U     dan orang-orang yang Kaukasihi akan memuji Engkau.
        PF    Mereka akan mengumumkan kemuliaan kerajaan-Mu,
        U     dan akan membicarakan keperkasaan-Mu,
        PF    untuk memberitahukan keperkasaan-Mu kepada anak-anak manusia,
        U     dan kemuliaan semarak kerajaan-Mu.
        PF    Kerajaan-Mu ialah kerajaan segala abad,
        U     dan pemerintahan-Mu tetap melalui segala keturunan.
        PF    TUHAN setia dalam segala perkataan-Nya
        U     dan penuh kasih setia dalam segala perbuatan-Nya.
                                                                           Mazmur 145:8-13


        19 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="20"><![CDATA[PENGUTUSAN
        PF        Natal adalah kabar sukacita.
                  Marilah kita permaklumkan kabar baik itu,
                  dan menyiarkannya di gunung, di bukit, dan di mana jua.

        NYANYIAN (MEDLEY)
        (anak-anak dan umat senior yang bertugas di PKJ 69 dan PKJ 72 kembali ke depan, menari bersama, “memimpin/mengajak”
        jemaat untuk menyiarkan kabar sukacita. Setelah selesai lagu, para penari tetap di posisi, bersiap2 mengikuti prosesi keluar)
              KJ 99 – Gita Sorga Bergema
              Syair: Hark! The Herald Angels Sing, Charles Wesley, 1739, dll, Terjemahan: Yamuger, 1977,
              Lagu: Felix Mendelssohn Bartholdy, 1840, disesuaikan oleh William H. Cummings, 1856.
























                 2.  Yang di sorga disembah Kristus, Raja yang baka,
                   lahir dalam dunia dan Maria bundaNya.
                   Dalam daging dikenal Firman Allah yang kekal;
                   dalam Anak yang kecil nyatalah Imanuel!
                   Gita sorga bergema, “Lahir Raja mulia!”

                 3.  Raja Damai yang besar, Surya Hidup yang benar,

                   menyembuhkan dunia di naungan sayapNya,
                   tak memandang diriNya, bahkan maut dit’rimaNya,
                   lahir untuk memberi hidup baru abadi!
                   Gita sorga bergema, “Lahir Raja mulia!”


        20 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="21"><![CDATA[(medley)
              KJ 120 – Hai Siarkan di Gunung
              Syair: Go Tell It on the Mountain, Negro Spiritual,Terjemahan: Yamuger, 1981,
              Lagu: Lagu Rakyat Amerika


























                     2.  Gembala sangat takut ketika mendengar
                         nyanyian bala sorga gempita menggegar (Refrain)

                     3.  Terbaring di palungan yang hina dan rendah,
                         Sang Bayi menyampaikan selamat dunia. (Refrain)


        PENGUTUSAN
        PF        : Arahkanlah hatimu kepada Tuhan!
        Umat      : Kami mengarahkan hati kami kepada Tuhan
        PF        : Jadilah saksi Kristus!
        Umat      : Syukur kepada Allah!
        PF        : Terpujilah Tuhan!
        Umat      : kini dan selamanya!






        21 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="22"><![CDATA[BERKAT

















        Umat












        HENING                                                      (Duduk)






























        22 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="23"><![CDATA[Selamat Hari Natal
              Syair dan Melodi: Arliyanus Larosa
              do = c    4 ketuk                    dengan semangat dan gembira






































              (Referensi YouTube: https://www.youtube.com/watch?v=E9F1PNW241k)
























        23 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page><page Index="24"><![CDATA[24 | Liturgi Natal Ke 2 – 25 Desember 2024]]></page></pages></Search>